周秀娜10歲移居香港 潮州妹零英文被「冧班」：好想融入呢個環境

周秀娜現在全力投入電影圈，前年憑《29+1》獲提名最佳女主角，實力終於備受肯定。娜姐於2009年在書展推出寫真而人氣急升，是「𡃁模」現象的始創者之一，其後開始慢慢轉型，去到今次今日的地位絕不僥倖，而娜姐在接受《鏗鏘集》訪問時明言，「唔輸得、好勝心強」是她自少被磨練出的性格，相信絕對是她成功的關鍵。
時光倒流，回到周秀娜10歲的時候，生於潮州汕頭的她隨家人移居到香港，當時她雖然聽到明白廣東話，但卻不敢說出口，甚至在上學的頭一個星期也不敢出聲。
前文提到，娜姐的「唔輸得、好勝心強」，其實就是剛到香港生活的這段時間培養出來。由汕頭來港後，因為在當地讀小學並沒有英文科，娜姐的媽媽十分擔心她追不上學校的進度，結果要被「冧班」。「冧咗一年，個感覺就係比佢哋（同班同學）大個啲，但係英文科26個字母都唔識，嗰時好想快啲追到佢哋，好想融入香港呢個環境。嗰陣時我真係因為呢個諗法，一定要畀你覺得我係得嘅，由唔識26個字母到考到100分。」娜姐憑著自己的努力，她做到了。
周秀娜回憶自己在潮州的時候，是一家人住一棟樓，即是有幾層任你走來走去那種，在中國十分常見。當到香港的時候，一家七口住六多百呎，她十分不理解：「我對呢個地方（香港）完全冇認識，真係嚟到生活嘅時候，例如返學要搭車，要畀巴士錢，以前行路返學㗎嘛。仲有生活費，開始有個概念，香港真係好貴，我完全唔能夠理解，我唔能夠理解點解我爸爸要嚟呢個地方。」由汕頭沒有經濟壓力，來到香港每件事都要計錢，娜姐知道爸爸搬來香港是為了他們這些下一次，但她當時不明白。正正因為這個環境，她自少便覺得生活艱難，卻令她自少便很懂事，想要甚麼想買甚麼都必須要靠自己，更要養活自己的父母，於是她中學時期便開始做兼職。周秀娜表示自己第一份工只有時薪14.5元，照估計，時間相信大約是十七年前左右。

雞一隻

係
但對奶細左

當年呢張相都J過幾次

依家仲有幾多𡃁模
同期嗰啲好似已經消失晒

真心欣賞佢
唔似得同期有班雞話自己拍寫真係健康非色情

返支那啦

支那臭雞有乜資格提名女主角 根本冇演技

娜姐好波

跟住露奶咪風生水起囉

方塊胸豬膽鼻都做到姐

同期Angelababy 上左岸喎 大陸都有幾多廣告 應該最發

早排俾誠哥個仔包過喎

你好似搞錯咗
好似唔係誠哥個仔
係另一富豪位公子

整容假胸

當年比人當街當行鬧臭雞,佢EQ夠曬高

佢遲過ab少少出道
同埋ab係好特別例子⋯⋯
同佢比香港95%明星都收皮

永遠懷念你的樣子如何巴打

大陸妹

Ab同期係jm
而唔係周獸娜
同獸娜同期係班美少女廚神

潮州人, 唔怪得咁大波

娜姐真係最後一代新移民，依家嚟個班，廣東話都唔肯學唔肯講，絕對係蝗蟲

起碼佢自力其力搵錢&肯學廣東話融入香港，而唔係攞綜援呃飯食

你搞錯左d 野
係基哥個仔, 食洪天明二手飯果個

起碼肯學廣東話

只要肯融入, 唔係黎拎jetso,
又當香港係佢個家,
唔似朗朗咁, 為左 passport 方便出國,
全年無一日住香港,
我就當佢係香港人

// 由唔識26個字母到考到100分。娜姐憑著自己的努力，她做到了。//

AL都上唔到
真係考到100分？總分300？

擺明講緊小學啦

肯捱同努力既成果黎
同期都收晒皮

但都係一隻成功既雞

潮州福建因為歷史原因，一早好多同北方種雜交，所以變白變高波大左，正如依家香港近年妹妹仔正左好波左雞樣出好多，eg. 成乍雞橫如Cammy！！！

BTW，有冇留意RTHK新節目"鏗鏘說"？？借"鏗鏘集"個老字號維撚洗腦，請埋都係共狗自J鳩吹，上集于品海，今隻咁橋就同01一齊借支娜雞吹奏新移蝗！！！！

潮州福建因為歷史原因，一早好多同北方種雜交，所以變白變高波大左，正如依家香港近年妹妹仔正左好波左雞樣出好多，eg. 成乍雞模如Cammy！！！

BTW，有冇留意RTHK新節目"鏗鏘說"？？借"鏗鏘集"個老字號維撚洗腦，請埋都係共狗自J鳩吹，上集于品海，今隻咁橋就同01一齊借支娜雞吹奏新移蝗！！！！

笑撚左..
佢好命有人包
咁我又唔會排除幸運係實力既一種既...

關事嗎, 有冇其他例子參考吓

serve過佢
真人好有禮貌

但而家睇過佢最緊幾套戲，其實佢真係幾努力去改變形象。

都係個句，黎香港的人，用努力去融入我地的香港，係會得到認同。

屌唔起佢你雞都不如阿

你幅圖要load到幾時

陣女人味出哂黎

難怪蝗蝗地樣

雞中之霸

包裝得好啫

以為得我一個load唔到

鄭秀文都係祖藉汕頭......

佢都幾識諗
爆紅之後 冇繼續影呢啲相
反而開好鋪賣bra
拎自己做生招牌

連登仔只能阿Q地笑人係雞，掩飾自己連做鴨都無人要，只能做狗既事實

條女對腳比波還要正

老實，相既野P到唔P，真人樣同身材差9皮，街邊MK鐘咁囉！！！

你呢隻打狗5毛，完美展現乜野叫"笑貧不笑娼"既幾千年支那種優良DNA囉！！！

好醜樣

同期model有好多，但有腦又上進嘅我只係諗得起佢
雖然學歷唔高，但俾大學教授刁難都仲好大方得體

最唔做作既一個𡃁模

真係好撚樣衰

周秀娜你今次仲唔死

睇留言睇到好似笑話咁好睇

教乜鳩授吖，又一隻奶共教畜就真！！！！

好正喎，佢一定唔係蝗，佢係融入香港的

佢地心態唔再係我要追上你地比你地叻 比你地更香港人
而家係 點解我要學呢種低等語言同文化 我黎做貴族架喎 你地明明要就番我

賣波黎講佢真係早著先機，如果佢今日先黎賣，真價賣唔到咩錢

佢帶起𡃁模熱潮果幾年 大把發明星夢既女 跟佢走出黎露波啦 點解咁多個得佢係好命比人睇中？

做雞唔難 做隻成功可以打滾咁多年既雞就要講實力 個個腿張開就撈到既話 唔會咁多暗星2打6啦

係lor 我見好多鄉下係潮州的女仔都特別大波

反而嗰個大學教授好撚肉酸做主持對咩對象就應該用返咩字眼
係人都知周秀娜冇讀過書 個大學教授係咁攞啲term撻佢唔知做乜鳩

居然有人信？？？宣傳包裝放膳嗟！！！

六大家族二世祖個乍我識少少，洗玩呢D街邊MK模？？？

好似d dse雞作文夾硬用深字咁

諗住撚鳩個o靚模點知人地eq咁高

返大陸啦走落黎做獻世咩

佢拆左彈冇睇頭
同埋把聲真係鳩都縮

老實個鼻又柒，聲又難聽，咁都紅得起

支持香港引多D高質新移民

香港教畜

原來好多人都知

係無咗

EQ高 談吐得體 肯用心鑽研演技
俾人請去科大 個主持分明玩佢 佢都大方應對無失禮
29+1見到佢演技不斷進步緊

根本大陸多大波

做乜鳩姐你

當年次次係地鐵都忍唔住望

之前babycondom有個post話佢同+x匿埋生左個仔

個個都係+x

周秀娜係肯露咋喎
講大佢唔叫啦

周秀娜唔係長stay 北京比人金屋藏嬌咩

最叻係佢
搵夠識轉行

你都有得攞女配角啦

個主持肥佬都投咗誠幫777

個仔而家係+x照顧，仲要同洪天明個EX住埋一齊! +x要仔唔要乸

利申 朋友係記者

個次咁用係寧願被你地撚佢扮高深，都費事畀傳媒frame到「教授下作變巴打」，佢平時教書都係咁教，況且佢專門係戲曲，拿返《西霜記》《紅樓夢》亦唔算好深

真心佩服

至少佢肯響螢幕後做好多野去增值自己

大陸妹還大陸妹
佢d廣東話聽唔出有口音

原本麻麻地佢
但睇完29+1開始改觀
睇得出佢好努力改變同求進步

間鋪冇左好耐了

當年香港學校依然用廣東話教書

你小朋友入到去一定要學

2019年你入去中小學
大條道理唔學廣東話

今時今日落香港

你唔需要融入香港文化都生活到

香港人衹會被邊緣化

點解可以慢到咁

好多土生土長香港人，卻愈來愈似大陸人（行為和價值觀上）

當時她雖然聽到明白廣東話，但卻不敢說出口

佢母語唔係廣東話?
但佢而家講野一d鄉音都冇wor
而家d新移民直頭廣東話都唔學

有學歷
唔等於講野大方得體
唔等於待人處事係叻

補link 報紙講既人的確同娜姐背景資料好似

你指做雞？

一年拍三四套電影都叫接戲少?
小男人週記3之吾家有喜 (2017)
29+1 (2017)
女士復仇 (2017)
女皇撞到正 (2018)
洩密者們 (2018)
大樂師．為愛配樂 (2018) ... 高警官
葉問外傳：張天志 (2018)
P風暴 (2019)
女子監獄 (2019)

咁多job, 有冇可能大肚 + 生仔都冇人知呀

其實咩叫梳理下複雜既自己
我聽完都係一頭霧水
有冇巴打可以答到教授呢個問題

咪係 從來無見佢退隱過
反而陳靜就有喇
係咪講陳靜呀 佢好似有個侄仔傳聞係佢個仔

你個名

娜姐真係好努力. 講真話娜姐係新移民個班人, 望下自己本特區護照先
利申:BNO

Ab咪又係大陸妹，而且無的士陳同黃曉明嘅話，班大陸人識佢米奇老鼠咩

屌你老母

香港歡迎奶

你成家都返啦不如，你阿爺嗰啲咪又係上面落黎

真係勤力

依家冇波

同期嘅肥堡去咗邊?

Details?

但陳靜冇轉經理人公司, 呢點輪到娜姐有

冇整到，佢宜家都係咗樣衰

當年係咪仲有浸大E神, 邦民女?

點同呀大佬
娜姐呢d 係技術移民啦
香港政府應該大大引入

睇娜姐ig成日去旅行

中小學有一個廣東話/本地人既語景
永遠係最好融入

反之而家d中小學開始變左普通話語景
成件事調返轉

全部女人都係雞黎架啦

利申 連登仔

咁佢應該要多謝佢老豆

廣東人...

巴打心水清
小心偽港/偽本土

語境呀ching

淨係想知上面條友係咪唔用紅色大字就打唔撚到字

最緊要多謝李生

佢成日同+x去旅行

利申：朋友做海關

肯融入，好 重要

原來仲大過我

其實佢未整時仲樣衰. 豬膽鼻

其實Angelababy janiceman 先係始祖，一直都將娜姐歸類係第二批

又一垃圾蝗蟲

你老母係一隻比狗屌既雞

有錢多好，食盡世間上肉。

nana 係比+X 包
但之前傳有個仔應該係dada wor
你計返時間nana 都無潛過水 點可能收埋生仔
反而dada

你老母都係雞

起碼見到佢力爭上游，唔係好食懶是
非搶資源呀⋯⋯係值得欣賞嘅

朗撚乜鳩...支那就係支那人啦

何止同期 佢之後嗰幾期啲女都收埋皮

周秀娜都有人棒

香港人都就嚟被人滅族啦

娜姐真女神，唔識咪學到識。
好過任言齊咁多年廣東話都唔正。

仲有”我要健康,我要燒脂”

佢之前拍無間道mv唱到個口抽筋咁撚樣

重有湯唯都係

大波唔算
夾到咁
但肯露當年都幾震撼

連登仔行血統論
只係咁岩呢個係大波娜姐先有特權
其他post咁講實俾人負皮

唔係ab遲d先出道咩
唔理邊個紅d 邊個搵多d
Ab既eq絕對冇得同娜姐比

佢係咪有戲上，一有新作品就有人係網上捧佢

就好似陳家樂咁 一有新戲上就蒲一蒲頭講自己情傷點慘法

起碼佢想融入香港文化

最靚新移民,又有個性，，

咁又好難比較語言天份個個唔同，佢地肯講已經收貨啦

2.11MB張圖

係《西廂記》啊，連個名都唔清楚，仲夠膽話“唔算好深”

我覺得佢已經做得好好

同期仲生存到咪 JM dada AB

欣賞佢